<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="fr"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="fr" /><updated>2022-03-21T19:00:24+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/feed.xml</id><subtitle>Russian lies , war crimes , Russia , invasion of ukraine, kremlin, fake news, the true, no censure. </subtitle><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Rescapé des camps nazis, il meurt dans un bombardement</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/borys.html" rel="alternate" type="text/html" title="Rescapé des camps nazis, il meurt dans un bombardement" /><published>2022-03-21T19:00:06+01:00</published><updated>2022-03-21T19:00:06+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/borys</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/borys.html"><![CDATA[<p>Boris Romantschenko 96 ans, rescapé de 4 camps de concentration nazis dont Buchenwald et Bergen-Belsen, a été tué dans le bombardement de l’immeuble où il vivait, à Kharkiv, dans le nord-est de l’Ukraine, vendredi 18 mars.</p>

<p><img src="/ukraine/fr/assets/images/FOYlcUrWYAE-v5w.jpeg" /></p>

<p>source : <a href="https://www.ouest-france.fr/monde/guerre-en-ukraine/boris-romanchenko-rescape-des-camps-nazis-meurt-dans-un-bombardement-en-ukraine-6c15091e-a92e-11ec-b420-ea50e1a075d7">Ouest France</a></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Boris Romantschenko 96 ans, rescapé de 4 camps de concentration nazis dont Buchenwald et Bergen-Belsen, a été tué dans le bombardement de l’immeuble où il vivait, à Kharkiv, dans le nord-est de l’Ukraine, vendredi 18 mars. source : Ouest France]]></summary></entry><entry><title type="html">Témoignages des derniers journalistes à Mariupol</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/temoignage.html" rel="alternate" type="text/html" title="Témoignages des derniers journalistes à Mariupol" /><published>2022-03-21T16:24:30+01:00</published><updated>2022-03-21T16:24:30+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/temoignage</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/temoignage.html"><![CDATA[<p>Témoignages terrifiant des derniers journalistes présent à Mariupol avant leur évacuation. Il n’y en a plus à présent dans les zones encore détenus par les ukrainiens. Suivez les lien ci-dessous.</p>

<p><a href="https://apnews.com/article/russia-ukraine-europe-edf7240a9d990e7e3e32f82ca351dede">apnews</a></p>

<p><img src="/ukraine/fr/assets/images/2000.jpeg" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Témoignages terrifiant des derniers journalistes présent à Mariupol avant leur évacuation. Il n’y en a plus à présent dans les zones encore détenus par les ukrainiens. Suivez les lien ci-dessous. apnews]]></summary></entry><entry><title type="html">Le génocide des ukrainiens à Mariupol par les soldats russes</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/mariupolphotos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le génocide des ukrainiens à Mariupol par les soldats russes" /><published>2022-03-20T15:56:39+01:00</published><updated>2022-03-20T15:56:39+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/mariupolphotos</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/mariupolphotos.html"><![CDATA[<p>Les photos de Mariupol après les bombardements russes. Tout est détruit. Vladimir Putin est un assassin.</p>

<p><img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FN_sORRXsAUlNqU.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FNpKrdLXoAARWYc.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FNpKsUqXsAAEaP4.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FNvUt-UXEAQjf-T.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FOCZEy8XwAA2d89.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FOKMRxhWQAEzkSy.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FOKMRxiXEAQ0mAJ.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FOKsjCFXEAQPLs3.jpeg" />
<img src="/ukraine/fr/assets/images/mariupol/FOOhq0cWUAEqpen.jpeg" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Les photos de Mariupol après les bombardements russes. Tout est détruit. Vladimir Putin est un assassin.]]></summary></entry><entry><title type="html">Violes et meurtres par les soldats russes</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/viole.html" rel="alternate" type="text/html" title="Violes et meurtres par les soldats russes" /><published>2022-03-20T15:46:51+01:00</published><updated>2022-03-20T15:46:51+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/viole</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/viole.html"><![CDATA[<p>Des échanges entre des soldats et leur proches en russie montrent les exactions des soldats russes en ukraine. Des meurtres et des violes. Des Crimes de guerres.</p>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/13.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/13.mp4" type="video/mp4" />
    Désolé, votre navigateur ne prend pas en charge les vidéos intégrées.
</video>

<p>source : <a href="https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/guerre-en-ukraine-des-echanges-accablants-entre-des-soldats-russes-et-leurs-proches_VN-202203190221.html">bfmtv</a></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Des échanges entre des soldats et leur proches en russie montrent les exactions des soldats russes en ukraine. Des meurtres et des violes. Des Crimes de guerres. Désolé, votre navigateur ne prend pas en charge les vidéos intégrées. source : bfmtv]]></summary></entry><entry><title type="html">Yulia Zdanovskaya 21 ans tué à Kharkiv par l’armée russe</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/19/zdanovskaya.html" rel="alternate" type="text/html" title="Yulia Zdanovskaya 21 ans tué à Kharkiv par l’armée russe" /><published>2022-03-19T19:36:47+01:00</published><updated>2022-03-19T19:36:47+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/19/zdanovskaya</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/19/zdanovskaya.html"><![CDATA[<p>Yulia Zdanovskaya, une mathématicienne de 21 ans, a été tuée le 8 mars 2022 lors d’une attaque russe sur Kharkiv. En 2017, Yulia a représenté l’Ukraine à l’Olympiade européenne de mathématiques pour les filles et a remporté une médaille d’argent.</p>

<p><img src="/ukraine/fr/assets/images/8.png" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Yulia Zdanovskaya, une mathématicienne de 21 ans, a été tuée le 8 mars 2022 lors d’une attaque russe sur Kharkiv. En 2017, Yulia a représenté l’Ukraine à l’Olympiade européenne de mathématiques pour les filles et a remporté une médaille d’argent.]]></summary></entry><entry><title type="html">Une employée d’une chaîne russe montre un pancarte non à la guerre</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/russiantv.html" rel="alternate" type="text/html" title="Une employée d’une chaîne russe montre un pancarte non à la guerre" /><published>2022-03-14T21:45:09+01:00</published><updated>2022-03-14T21:45:09+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/russiantv</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/russiantv.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Pendant le programme d’information Vremya de la principale chaîne de télévision russe, Maria Ovsyannikova, une employée de Channel One, s’est précipitée devant la caméra avec une affiche disant arrêtez la guerre, ne croyez pas la propagande. Courage aux russes qui resistent.
<!--endtranslate--></p>

<p><img src="/ukraine/fr/assets/images/8.jpeg" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Pendant le programme d’information Vremya de la principale chaîne de télévision russe, Maria Ovsyannikova, une employée de Channel One, s’est précipitée devant la caméra avec une affiche disant arrêtez la guerre, ne croyez pas la propagande. Courage aux russes qui resistent.]]></summary></entry><entry><title type="html">Des dizaines milliers de manifestants à Berlin pour soutenir l’Ukraine</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/berlin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Des dizaines milliers de manifestants à Berlin pour soutenir l’Ukraine" /><published>2022-03-14T20:39:39+01:00</published><updated>2022-03-14T20:39:39+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/berlin</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/berlin.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Des dizaines de milliers de personnes manifestaient à Berlin contre la guerre en Ukraine. Oui en Europe, on peut manifester sans être emprisonné. On est libre en Europe. 
<!--endtranslate--></p>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/12.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/12.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Des dizaines de milliers de personnes manifestaient à Berlin contre la guerre en Ukraine. Oui en Europe, on peut manifester sans être emprisonné. On est libre en Europe. Sorry, your browser doesn't support embedded videos.]]></summary></entry><entry><title type="html">Le montage Russe versus la réalité montré sur la télé française</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/lavrov.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le montage Russe versus la réalité montré sur la télé française" /><published>2022-03-14T17:08:26+01:00</published><updated>2022-03-14T17:08:26+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/lavrov</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/lavrov.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>L’intervention du ministre des affaires étrangère Russe Lavrov à l’ONU s’était mal passé. La totalité de l’hémicycle est parti durant son discours mais la télévision russe a fait un montage pour que la population croit que tout le monde était présent. On le voit bien au costume du représentant Français qui est différent.
Le gouvernement Russe ment à son peuple. Il a peur de sa réaction.
<!--endtranslate--></p>
<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/11.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/11.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>

<p>source : Quotidien</p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[L’intervention du ministre des affaires étrangère Russe Lavrov à l’ONU s’était mal passé. La totalité de l’hémicycle est parti durant son discours mais la télévision russe a fait un montage pour que la population croit que tout le monde était présent. On le voit bien au costume du représentant Français qui est différent. Le gouvernement Russe ment à son peuple. Il a peur de sa réaction. Sorry, your browser doesn't support embedded videos. source : Quotidien]]></summary></entry><entry><title type="html">Petit histoire sur les origines de ce conflit Russie-Ukraine</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/history_1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Petit histoire sur les origines de ce conflit Russie-Ukraine" /><published>2022-03-14T14:51:29+01:00</published><updated>2022-03-14T14:51:29+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/history_1</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/history_1.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Pourquoi en est-on arrivé à ce conflit ?</p>

<p>Revenons en 2014, Viktor Iouchtchenko est président en Ukraine. Il a été élu en promettant un accord commercial avec l’union européenne (UE). 
Sauf que Vladimir Poutine souhaitait que l’Ukraine fasse partie de son Union Économique Eurasiatique (UEE). Il a tout fait (Menace sur le gaz,promesses d’investissements…) pour que l’Ukraine ne signe pas avec l’UE alors que le pays aurait pu signé avec les deux unions. Ce fut le déclenchement du soulèvement de Maidan (ou connu sous le nom de Euromaïdan).</p>

<p>C’était une soulèvement pacifiste mais Viktor Iouchtchenko décida de tirer sur les protestataires. Il y a eu beaucoup de morts et cela entraîna la fuite du président en Russie.</p>

<p>Je vous conseil le documentaire Winter on Fire: Ukraine’s Fight for Freedom ci-dessous sur youtube</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=yzNxLzFfR5w">Winter on Fire</a></p>

<p>ou ici si vous ne pouvez pas accéder à youtube</p>

<video controls="" width="400">
    <source src="https://files.cetely.com/WinteronFire.webm" type="video/webm" />
    <source src="https://files.cetely.com/WinteronFire.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>

<p>Voyant cela, par peur de perdre le port de Sébastopol (on parlait uniquement d’accord de libre échange, pas de rentrer dans l’EU), Vladimir Poutine en profita pour envahir la crimée facilement puisque l’armée était deja présente, la Russie avait une concession pour héberger ses bateaux militaires.</p>

<p>De même au Donbass, sous prétexte d’un problème de langue russe (faux problème mais j’y reviendrais dans un autre article), il y a eu des manifestations avec de nombreuses violences de la part de pro-russes. Il y a eu de nombreux morts. A partir de la, se déclencha la guerre du Donbass. De nombreux ukrainiens ont fuit vers l’ouest de l’Ukraine. Je pense que l’on ne parle pas assez de ces personnes qui ont fuis le Donbass à cause des pro-russes. On estime à 1,5 millions le nombre de déplacés.</p>

<p>L’armée a failli reprendre le territoire mais tout d’un coup des petits hommes verts sont apparus bien équipés et le conflit s’est gelé.</p>

<p>Je signalerais juste qu’il y a eu autant de morts de chaque coté. Quand on parle de 14000 morts depuis 2014, la plupart sont morts au début de la guerre en 2014 et que ce chiffre est partagé entre les deux belligérants.</p>

<p>C’est pour ça que je dénonce les reportages de Anne-Laure Bonnel qui à chaque fois nous sort des chiffres en faisant croire que les 14000 morts sont du coté pro-russe.</p>

<p>Depuis 2014, les bombardements n’ont jamais cessés et depuis quelques semaines bizarrement les bombardements coté pro-russes se sont accentués. Le président Ukrainien a toujours fait en sorte que l’armée ne provoque pas les pro-russes. Il savait très bien que Poutine utiliserait ce prétexte pour l’invasion.</p>

<p>Quel est le Protocole de Minsk ? C’est un accord signé le 5 septembre 2014 par les représentants de l’Ukraine, de la Russie, de la république populaire de Donetsk (DNR) et de la république populaire de Lougansk (LNR) pour mettre fin à la guerre en Ukraine orientale.</p>

<p>Pour les détails, je vous laisse aller lire la page Wikipedia :</p>

<ul>
  <li><a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Protocole_de_Minsk">wikipedia FR</a></li>
  <li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Minsk_agreements#Minsk_Protocol">wikipedia EN</a></li>
  <li><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Минский_протокол">wikipedia RU</a></li>
</ul>

<p>Pourquoi cela a échoué ? 
Il faut bien comprendre que le cessé le feu n’a jamais été respecté. 
Il y avait aussi trop peu d’observateurs pour surveiller les 2 partis et toute la ligne de front.
Le processus n’a pas été plus loin. 
Et en ce qui concernent les déplacés ? il aurait été normal qu’ils participent au vote mais ça n’a jamais été évoqué.
La solution aurait été que l’ONU intervienne mais la Russie n’a jamais voulu. On se demande pourquoi.</p>

<p>Et l’OTAN dans tout ça ? L’ukraine dès 1991 a travaillé avec l’OTAN comme de nombreux pays mais personne en Ukraine jusqu’en 2014 ne souhaitait rejoindre l’OTAN. C’est bien les agissement de la Russie (invasion de la Crimée et soutien des séparatistes) qui a fait que la Population dans sa grande majorité a commencé à avoir peur de la Russie.</p>

<p>Bien sure les USA, le France et l’Allemagne était contre cette intégration et Poutine le savait très bien.</p>

<p>Poutine n’a jamais digéré que l’Ukraine se tourne vers l’OUEST et ce qui se passe est tout simplement une vengeance. Il ne veut pas d’exemple de démocratie dans les anciens Pays de l’URSS. Il ne faudrait pas donner des idées à la population Russe. Poutine préfère le système féodal.
<!--endtranslate--></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Pourquoi en est-on arrivé à ce conflit ? Revenons en 2014, Viktor Iouchtchenko est président en Ukraine. Il a été élu en promettant un accord commercial avec l’union européenne (UE). Sauf que Vladimir Poutine souhaitait que l’Ukraine fasse partie de son Union Économique Eurasiatique (UEE). Il a tout fait (Menace sur le gaz,promesses d’investissements…) pour que l’Ukraine ne signe pas avec l’UE alors que le pays aurait pu signé avec les deux unions. Ce fut le déclenchement du soulèvement de Maidan (ou connu sous le nom de Euromaïdan). C’était une soulèvement pacifiste mais Viktor Iouchtchenko décida de tirer sur les protestataires. Il y a eu beaucoup de morts et cela entraîna la fuite du président en Russie. Je vous conseil le documentaire Winter on Fire: Ukraine’s Fight for Freedom ci-dessous sur youtube Winter on Fire ou ici si vous ne pouvez pas accéder à youtube Sorry, your browser doesn't support embedded videos. Voyant cela, par peur de perdre le port de Sébastopol (on parlait uniquement d’accord de libre échange, pas de rentrer dans l’EU), Vladimir Poutine en profita pour envahir la crimée facilement puisque l’armée était deja présente, la Russie avait une concession pour héberger ses bateaux militaires. De même au Donbass, sous prétexte d’un problème de langue russe (faux problème mais j’y reviendrais dans un autre article), il y a eu des manifestations avec de nombreuses violences de la part de pro-russes. Il y a eu de nombreux morts. A partir de la, se déclencha la guerre du Donbass. De nombreux ukrainiens ont fuit vers l’ouest de l’Ukraine. Je pense que l’on ne parle pas assez de ces personnes qui ont fuis le Donbass à cause des pro-russes. On estime à 1,5 millions le nombre de déplacés. L’armée a failli reprendre le territoire mais tout d’un coup des petits hommes verts sont apparus bien équipés et le conflit s’est gelé. Je signalerais juste qu’il y a eu autant de morts de chaque coté. Quand on parle de 14000 morts depuis 2014, la plupart sont morts au début de la guerre en 2014 et que ce chiffre est partagé entre les deux belligérants. C’est pour ça que je dénonce les reportages de Anne-Laure Bonnel qui à chaque fois nous sort des chiffres en faisant croire que les 14000 morts sont du coté pro-russe. Depuis 2014, les bombardements n’ont jamais cessés et depuis quelques semaines bizarrement les bombardements coté pro-russes se sont accentués. Le président Ukrainien a toujours fait en sorte que l’armée ne provoque pas les pro-russes. Il savait très bien que Poutine utiliserait ce prétexte pour l’invasion. Quel est le Protocole de Minsk ? C’est un accord signé le 5 septembre 2014 par les représentants de l’Ukraine, de la Russie, de la république populaire de Donetsk (DNR) et de la république populaire de Lougansk (LNR) pour mettre fin à la guerre en Ukraine orientale. Pour les détails, je vous laisse aller lire la page Wikipedia : wikipedia FR wikipedia EN wikipedia RU Pourquoi cela a échoué ? Il faut bien comprendre que le cessé le feu n’a jamais été respecté. Il y avait aussi trop peu d’observateurs pour surveiller les 2 partis et toute la ligne de front. Le processus n’a pas été plus loin. Et en ce qui concernent les déplacés ? il aurait été normal qu’ils participent au vote mais ça n’a jamais été évoqué. La solution aurait été que l’ONU intervienne mais la Russie n’a jamais voulu. On se demande pourquoi. Et l’OTAN dans tout ça ? L’ukraine dès 1991 a travaillé avec l’OTAN comme de nombreux pays mais personne en Ukraine jusqu’en 2014 ne souhaitait rejoindre l’OTAN. C’est bien les agissement de la Russie (invasion de la Crimée et soutien des séparatistes) qui a fait que la Population dans sa grande majorité a commencé à avoir peur de la Russie. Bien sure les USA, le France et l’Allemagne était contre cette intégration et Poutine le savait très bien. Poutine n’a jamais digéré que l’Ukraine se tourne vers l’OUEST et ce qui se passe est tout simplement une vengeance. Il ne veut pas d’exemple de démocratie dans les anciens Pays de l’URSS. Il ne faudrait pas donner des idées à la population Russe. Poutine préfère le système féodal.]]></summary></entry><entry><title type="html">Les soldats russes pillent l’ukraine</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/13/ukr_vs_rus.html" rel="alternate" type="text/html" title="Les soldats russes pillent l’ukraine" /><published>2022-03-13T22:00:27+01:00</published><updated>2022-03-13T22:00:27+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/13/ukr_vs_rus</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/13/ukr_vs_rus.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Les soldats russes pillent les magasins ukrainiens volant le peu de nourriture restant pour la population. Tandis que l’armée ukrainienne distribue des ressources alimentaires à la population.
<!--endtranslate--></p>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/10.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/fr/assets/videos/10.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Les soldats russes pillent les magasins ukrainiens volant le peu de nourriture restant pour la population. Tandis que l’armée ukrainienne distribue des ressources alimentaires à la population. Sorry, your browser doesn't support embedded videos.]]></summary></entry></feed>