<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="ru"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="ru" /><updated>2022-03-21T19:44:42+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/feed.xml</id><subtitle>Russian lies , war crimes , Russia , invasion of ukraine, kremlin, fake news, the true, no censure. </subtitle><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><entry><title type="html">Столкновения в Херсоне между мирными жителями и российскими солдатами</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/khersoncivil.html" rel="alternate" type="text/html" title="Столкновения в Херсоне между мирными жителями и российскими солдатами" /><published>2022-03-21T19:44:10+01:00</published><updated>2022-03-21T19:44:10+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/khersoncivil</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/khersoncivil.html"><![CDATA[<p>Население Украины не хочет захватчика и продолжает протестовать, но армия посылает канистры со слезоточивым газом и стреляет, чтобы разогнать протестующих. На втором видео один человек серьезно ранен.</p>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/kherson_1.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/kherson_1.mp4" type="video/mp4" />
    Извините, ваш браузер не поддерживает встроенные видео.
</video>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/kherson_2.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/kherson_2.mp4" type="video/mp4" />
    Извините, ваш браузер не поддерживает встроенные видео.
</video>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Население Украины не хочет захватчика и продолжает протестовать, но армия посылает канистры со слезоточивым газом и стреляет, чтобы разогнать протестующих. На втором видео один человек серьезно ранен. Извините, ваш браузер не поддерживает встроенные видео. Извините, ваш браузер не поддерживает встроенные видео.]]></summary></entry><entry><title type="html">Спасатель нацистских лагерей, погибает во время бомбежки</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/borys.html" rel="alternate" type="text/html" title="Спасатель нацистских лагерей, погибает во время бомбежки" /><published>2022-03-21T19:00:06+01:00</published><updated>2022-03-21T19:00:06+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/borys</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/borys.html"><![CDATA[<p>Борис Романченко, 96-летний человек, переживший четыре нацистских концентрационных лагеря, включая Бухенвальд и Берген-Бельзен, был убит в результате взрыва здания, в котором он жил, в Харькове, на северо-востоке Украины, в пятницу 18 марта.</p>

<p><img src="/ukraine/ru/assets/images/FOYlcUrWYAE-v5w.jpeg" /></p>

<p>источник : <a href="https://www.ouest-france.fr/monde/guerre-en-ukraine/boris-romanchenko-rescape-des-camps-nazis-meurt-dans-un-bombardement-en-ukraine-6c15091e-a92e-11ec-b420-ea50e1a075d7">Ouest France</a></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Борис Романченко, 96-летний человек, переживший четыре нацистских концентрационных лагеря, включая Бухенвальд и Берген-Бельзен, был убит в результате взрыва здания, в котором он жил, в Харькове, на северо-востоке Украины, в пятницу 18 марта. источник : Ouest France]]></summary></entry><entry><title type="html">Свидетельства последних журналистов в Мариуполе</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/temoignage.html" rel="alternate" type="text/html" title="Свидетельства последних журналистов в Мариуполе" /><published>2022-03-21T16:24:30+01:00</published><updated>2022-03-21T16:24:30+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/temoignage</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/21/temoignage.html"><![CDATA[<p>Ужасающие свидетельства последних журналистов, находившихся в Мариуполе перед эвакуацией. В районах, которые до сих пор удерживаются украинцами, их уже нет. Перейдите по ссылкам ниже.</p>

<p><a href="https://apnews.com/article/russia-ukraine-europe-edf7240a9d990e7e3e32f82ca351dede">apnews</a></p>

<p><img src="/ukraine/ru/assets/images/2000.jpeg" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Ужасающие свидетельства последних журналистов, находившихся в Мариуполе перед эвакуацией. В районах, которые до сих пор удерживаются украинцами, их уже нет. Перейдите по ссылкам ниже. apnews]]></summary></entry><entry><title type="html">Геноцид украинцев в Мариуполе российскими солдатами</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/mariupolphotos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Геноцид украинцев в Мариуполе российскими солдатами" /><published>2022-03-20T15:56:39+01:00</published><updated>2022-03-20T15:56:39+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/mariupolphotos</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/mariupolphotos.html"><![CDATA[<p>Фотографии Мариуполя после российской бомбардировки. Все разрушено. Владимир Путин - убийца.</p>

<p><img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FN_sORRXsAUlNqU.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FNpKrdLXoAARWYc.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FNpKsUqXsAAEaP4.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FNvUt-UXEAQjf-T.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FOCZEy8XwAA2d89.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FOKMRxhWQAEzkSy.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FOKMRxiXEAQ0mAJ.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FOKsjCFXEAQPLs3.jpeg" />
<img src="/ukraine/ru/assets/images/mariupol/FOOhq0cWUAEqpen.jpeg" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Фотографии Мариуполя после российской бомбардировки. Все разрушено. Владимир Путин - убийца.]]></summary></entry><entry><title type="html">Изнасилование и убийство российскими солдатами</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/viole.html" rel="alternate" type="text/html" title="Изнасилование и убийство российскими солдатами" /><published>2022-03-20T15:46:51+01:00</published><updated>2022-03-20T15:46:51+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/viole</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/20/viole.html"><![CDATA[<p>Обмен сообщениями между солдатами и их родственниками в России показывает злоупотребления российских солдат в Украине. Убийство и изнасилование. Военные преступления.</p>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/13.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/13.mp4" type="video/mp4" />
    Извините, ваш браузер не поддерживает встроенные видео.
</video>

<p>источник : <a href="https://www.bfmtv.com/international/asie/russie/guerre-en-ukraine-des-echanges-accablants-entre-des-soldats-russes-et-leurs-proches_VN-202203190221.html">bfmtv</a></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Обмен сообщениями между солдатами и их родственниками в России показывает злоупотребления российских солдат в Украине. Убийство и изнасилование. Военные преступления. Извините, ваш браузер не поддерживает встроенные видео. источник : bfmtv]]></summary></entry><entry><title type="html">Юлия Здановская 21 год убита в Харькове российской армией</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/19/zdanovskaya.html" rel="alternate" type="text/html" title="Юлия Здановская 21 год убита в Харькове российской армией" /><published>2022-03-19T19:36:47+01:00</published><updated>2022-03-19T19:36:47+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/19/zdanovskaya</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/19/zdanovskaya.html"><![CDATA[<p>Юлия Здановская, 21-летняя математик, была убита 8 марта 2022 года в результате российского нападения на Харьков. В 2017 году Юлия представляла Украину на Европейской математической олимпиаде для девочек и завоевала серебряную медаль.</p>

<p><img src="/ukraine/ru/assets/images/8.png" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Юлия Здановская, 21-летняя математик, была убита 8 марта 2022 года в результате российского нападения на Харьков. В 2017 году Юлия представляла Украину на Европейской математической олимпиаде для девочек и завоевала серебряную медаль.]]></summary></entry><entry><title type="html">Сотрудник российского телеканала держит знак Нет войне!</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/russiantv.html" rel="alternate" type="text/html" title="Сотрудник российского телеканала держит знак Нет войне!" /><published>2022-03-14T21:45:09+01:00</published><updated>2022-03-14T21:45:09+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/russiantv</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/russiantv.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Во время новостной программы “Время” на главном российском телеканале сотрудница Первого канала Мария Овсянникова бросилась перед камерой с плакатом “Остановите войну, не верьте пропаганде”. Мужества русским, которые сопротивляются.
<!--endtranslate--></p>

<p><img src="/ukraine/ru/assets/images/8.jpeg" /></p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Во время новостной программы “Время” на главном российском телеканале сотрудница Первого канала Мария Овсянникова бросилась перед камерой с плакатом “Остановите войну, не верьте пропаганде”. Мужества русским, которые сопротивляются.]]></summary></entry><entry><title type="html">Десятки тысяч демонстрантов собрались в Берлине в поддержку Украины</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/berlin.html" rel="alternate" type="text/html" title="Десятки тысяч демонстрантов собрались в Берлине в поддержку Украины" /><published>2022-03-14T20:39:39+01:00</published><updated>2022-03-14T20:39:39+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/berlin</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/berlin.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Десятки тысяч людей вышли на демонстрацию в Берлине против войны в Украине. Да, в Европе вы можете проводить демонстрации, не подвергаясь тюремному заключению. Мы свободны в Европе. 
<!--endtranslate--></p>

<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/12.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/12.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Десятки тысяч людей вышли на демонстрацию в Берлине против войны в Украине. Да, в Европе вы можете проводить демонстрации, не подвергаясь тюремному заключению. Мы свободны в Европе. Sorry, your browser doesn't support embedded videos.]]></summary></entry><entry><title type="html">Русский монтаж против реальности, показанной по французскому телевидению</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/lavrov.html" rel="alternate" type="text/html" title="Русский монтаж против реальности, показанной по французскому телевидению" /><published>2022-03-14T17:08:26+01:00</published><updated>2022-03-14T17:08:26+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/lavrov</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/lavrov.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Выступление министра иностранных дел России Лаврова в ООН прошло неудачно. Во время его речи весь полуцикл уехал, но российское телевидение сделало монтаж, чтобы население поверило, что все присутствовали. Это видно по костюму французского представителя, который отличается от других.
Российское правительство лжет своему народу. Он боится своей реакции.
<!--endtranslate--></p>
<video controls="" width="400">
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/11.webm" type="video/webm" />
    <source src="/ukraine/ru/assets/videos/11.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>

<p>источник : Quotidien</p>]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Выступление министра иностранных дел России Лаврова в ООН прошло неудачно. Во время его речи весь полуцикл уехал, но российское телевидение сделало монтаж, чтобы население поверило, что все присутствовали. Это видно по костюму французского представителя, который отличается от других. Российское правительство лжет своему народу. Он боится своей реакции. Sorry, your browser doesn't support embedded videos. источник : Quotidien]]></summary></entry><entry><title type="html">Краткая история возникновения российско-украинского конфликта</title><link href="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/history_1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Краткая история возникновения российско-украинского конфликта" /><published>2022-03-14T14:51:29+01:00</published><updated>2022-03-14T14:51:29+01:00</updated><id>https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/history_1</id><content type="html" xml:base="https://theukrainianghost.github.io/ukraine/all/2022/03/14/history_1.html"><![CDATA[<!--translate-->
<p>Почему мы оказались в этом конфликте?</p>

<p>Давайте вернемся в 2014 год, Виктор Ющенко - президент Украины. Он был избран под обещание заключить торговое соглашение с Европейским союзом (ЕС). 
За исключением того, что Владимир Путин хотел, чтобы Украина стала частью его Евразийского экономического союза (ЕАЭС). Он сделал все возможное (угрожал газом, обещал инвестиции и т.д.), чтобы не дать Украине подписать договор с ЕС, хотя страна могла бы подписать договор с обоими союзами. Это послужило толчком к восстанию на Майдане (также известном как Евромайдан).</p>

<p>Это было мирное восстание, но Виктор Ющенко решил расстрелять протестующих. Многие люди погибли, а президент бежал в Россию.</p>

<p>Я рекомендую документальный фильм “Зима в огне: борьба Украины за свободу” на youtube.</p>

<p><a href="https://www.youtube.com/watch?v=yzNxLzFfR5w">Winter on Fire</a></p>

<p>или здесь, если у вас нет доступа к youtube</p>

<video controls="" width="400">
    <source src="https://files.cetely.com/WinteronFire.webm" type="video/webm" />
    <source src="https://files.cetely.com/WinteronFire.mp4" type="video/mp4" />
    Sorry, your browser doesn't support embedded videos.
</video>

<p>Видя это, боясь потерять порт Севастополя (речь шла только о соглашении о свободной торговле, а не о вступлении в ЕС), Владимир Путин воспользовался возможностью легко вторгнуться в Крым, поскольку там уже находилась армия, Россия пошла на уступку в размещении своих военных судов.</p>

<p>Точно так же в Донбассе под предлогом проблемы русского языка (ложной проблемы, но я вернусь к ней в другой статье) прошли демонстрации с большим количеством насилия со стороны пророссийски настроенных граждан. Было много смертей. С этого момента началась война в Донбассе. Многие украинцы бежали на запад Украины. Я думаю, мы недостаточно говорим о тех людях, которые бежали из Донбасса из-за пророссийских сил. По оценкам, насчитывается 1,5 миллиона перемещенных лиц.</p>

<p>Армия почти захватила территорию, но внезапно появились маленькие зеленые человечки, хорошо экипированные, и конфликт замер.</p>

<p>Я бы только отметил, что с обеих сторон погибло одинаково много людей. Когда мы говорим о 14 000 погибших с 2014 года, большинство из них погибли в начале войны в 2014 году, и эта цифра делится между двумя воюющими сторонами.</p>

<p>Именно поэтому я осуждаю сообщения Анн-Лор Боннель, которая каждый раз приводит цифры, заставляющие нас поверить, что 14 000 погибших - это пророссийская сторона.</p>

<p>С 2014 года взрывы не прекращались, а в последние несколько недель, как ни странно, участились взрывы с пророссийской стороны. Украинский президент всегда следил за тем, чтобы армия не провоцировала пророссийских. Он прекрасно знал, что Путин воспользуется этим предлогом для вторжения.</p>

<p>Что такое Минский протокол? Это соглашение, подписанное 5 сентября 2014 года представителями Украины, России, Донецкой народной республики (ДНР) и Луганской народной республики (ЛНР) с целью прекращения войны на востоке Украины.</p>

<p>За подробностями я предлагаю вам ознакомиться со страницей в Википедии:</p>

<ul>
  <li><a href="https://fr.wikipedia.org/wiki/Protocole_de_Minsk">wikipedia FR</a></li>
  <li><a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Minsk_agreements#Minsk_Protocol">wikipedia EN</a></li>
  <li><a href="https://ru.wikipedia.org/wiki/Минский_протокол">wikipedia RU</a></li>
</ul>

<p>Почему он потерпел неудачу? 
Необходимо понимать, что режим прекращения огня никогда не соблюдался. 
Кроме того, было слишком мало наблюдателей, чтобы следить за двумя сторонами и всей линией фронта.
Дальше процесс не пошел. 
Было бы нормально, если бы перемещенные лица приняли участие в голосовании, но об этом никогда не говорилось.
Решением было бы вмешательство ООН, но Россия никогда не хотела этого. Интересно, почему?</p>

<p>А НАТО во всем этом? Украина сотрудничает с НАТО с 1991 года, как и многие другие страны, но до 2014 года никто в Украине не хотел вступать в НАТО. Именно действия России (вторжение в Крым и поддержка сепаратистов) привели к тому, что население в своем подавляющем большинстве стало бояться России.</p>

<p>Конечно, США, Франция и Германия были против этой интеграции, и Путин это прекрасно знал.</p>

<p>Путин так и не понял, что Украина повернулась к Западу, и то, что происходит, - это просто месть. Ему не нужен никакой пример демократии в странах бывшего СССР. Российскому населению не следует давать никаких идей. Путин предпочитает феодальную систему.</p>

<!--endtranslate-->]]></content><author><name>Ukrainian Ghost</name><email>theukrainianghost@gmail.com</email></author><category term="all" /><summary type="html"><![CDATA[Почему мы оказались в этом конфликте? Давайте вернемся в 2014 год, Виктор Ющенко - президент Украины. Он был избран под обещание заключить торговое соглашение с Европейским союзом (ЕС). За исключением того, что Владимир Путин хотел, чтобы Украина стала частью его Евразийского экономического союза (ЕАЭС). Он сделал все возможное (угрожал газом, обещал инвестиции и т.д.), чтобы не дать Украине подписать договор с ЕС, хотя страна могла бы подписать договор с обоими союзами. Это послужило толчком к восстанию на Майдане (также известном как Евромайдан). Это было мирное восстание, но Виктор Ющенко решил расстрелять протестующих. Многие люди погибли, а президент бежал в Россию. Я рекомендую документальный фильм “Зима в огне: борьба Украины за свободу” на youtube. Winter on Fire или здесь, если у вас нет доступа к youtube Sorry, your browser doesn't support embedded videos. Видя это, боясь потерять порт Севастополя (речь шла только о соглашении о свободной торговле, а не о вступлении в ЕС), Владимир Путин воспользовался возможностью легко вторгнуться в Крым, поскольку там уже находилась армия, Россия пошла на уступку в размещении своих военных судов. Точно так же в Донбассе под предлогом проблемы русского языка (ложной проблемы, но я вернусь к ней в другой статье) прошли демонстрации с большим количеством насилия со стороны пророссийски настроенных граждан. Было много смертей. С этого момента началась война в Донбассе. Многие украинцы бежали на запад Украины. Я думаю, мы недостаточно говорим о тех людях, которые бежали из Донбасса из-за пророссийских сил. По оценкам, насчитывается 1,5 миллиона перемещенных лиц. Армия почти захватила территорию, но внезапно появились маленькие зеленые человечки, хорошо экипированные, и конфликт замер. Я бы только отметил, что с обеих сторон погибло одинаково много людей. Когда мы говорим о 14 000 погибших с 2014 года, большинство из них погибли в начале войны в 2014 году, и эта цифра делится между двумя воюющими сторонами. Именно поэтому я осуждаю сообщения Анн-Лор Боннель, которая каждый раз приводит цифры, заставляющие нас поверить, что 14 000 погибших - это пророссийская сторона. С 2014 года взрывы не прекращались, а в последние несколько недель, как ни странно, участились взрывы с пророссийской стороны. Украинский президент всегда следил за тем, чтобы армия не провоцировала пророссийских. Он прекрасно знал, что Путин воспользуется этим предлогом для вторжения. Что такое Минский протокол? Это соглашение, подписанное 5 сентября 2014 года представителями Украины, России, Донецкой народной республики (ДНР) и Луганской народной республики (ЛНР) с целью прекращения войны на востоке Украины. За подробностями я предлагаю вам ознакомиться со страницей в Википедии: wikipedia FR wikipedia EN wikipedia RU Почему он потерпел неудачу? Необходимо понимать, что режим прекращения огня никогда не соблюдался. Кроме того, было слишком мало наблюдателей, чтобы следить за двумя сторонами и всей линией фронта. Дальше процесс не пошел. Было бы нормально, если бы перемещенные лица приняли участие в голосовании, но об этом никогда не говорилось. Решением было бы вмешательство ООН, но Россия никогда не хотела этого. Интересно, почему? А НАТО во всем этом? Украина сотрудничает с НАТО с 1991 года, как и многие другие страны, но до 2014 года никто в Украине не хотел вступать в НАТО. Именно действия России (вторжение в Крым и поддержка сепаратистов) привели к тому, что население в своем подавляющем большинстве стало бояться России. Конечно, США, Франция и Германия были против этой интеграции, и Путин это прекрасно знал. Путин так и не понял, что Украина повернулась к Западу, и то, что происходит, - это просто месть. Ему не нужен никакой пример демократии в странах бывшего СССР. Российскому населению не следует давать никаких идей. Путин предпочитает феодальную систему.]]></summary></entry></feed>